[月供股票] 2019年6月(7) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

留名

Lm

新post留名

66 升咁快

3968 跌 9% 做乜事

好似比美國佬話佢北韓佬洗黑錢

i巴停供左66喇? 個數唔郁ge

佢無再披露

66升到上52點

可能馬主席退位係利好因素

Ok馬

佢少過5%唔洗再披露啦

66

定律

好貴呀 52蚊
食到餐貴lunch

1211比亞迪
大家點睇

呢個時候仲敢問大陸股
問呀蛇

等6.2再入

仲未決定到離開中銀之後可以走邊

1211 屬於潛力股，雖然比亞迪略有風險，但以月供模式長期進行，就不用擔心。

有

你頭

LM

陳永堅也指香港方面，現在香港人用煤氣已愈來愈少，「以前一戶有3人，現在一戶只有2.5個人，人口少了，每個家庭簡單了，在家煮食要求又低了，洗澡會在家吃飯未必，好多人出街食，尤其住在納米樓的，基本上沒有廚房。」

他也坦言，煤氣跟電力的競爭很大，「一條煤氣喉來到你家，入到廚房，是否代表你煮食會全用到煤氣？實際上並不如此，如你煲飯會用電飯煲，我相信有99%的香港人也用電飯煲煲飯，你煲湯很多時用電子瓦罉、壓力煲等，你早餐吃的多士也是用多士爐製作，也是用電的；以往用水煲煲水，現在大家也普遍改用電水煲，70年代後也出現了微波爐，其後也有電磁爐的出現，因此電力取了我們很多的市場，電力跟我們有很大競爭。」

三個未概括哂啦 冇人用
Old news is so

0003 係應該沽

致富

諗住一個月$4000 供4隻，長擺，心水5+823+2800
咁多位巴打仲有邊隻推介？

同問
點解5仔咁多人踩

睇返每月堆信

4000*4
定1000*4

1000*4
新手咩都唔識

垃圾股
人升佢跌，人跌佢都跌

我舊同學15,16蚊沽左3仔之後,就日日唱佢會跌到12,13蚊

鐵三角
3,66,823

點睇2仔, 應唔應該趁低吸納

你到底J左呢幅圖幾多次

每個post 放一次

no 採煤好過

巴神都揸緊

你可以試下

去年《施政報告》提出的土地共享先導計畫，希望可以釋放私人擁有的新界農地作短中期的公私營房屋發展，當局一直計畫在今年下半年接受申請。

12

咩價位入好

四叔又然

2 仔低位可以睇 84.5
3 仔今天高位明天低位 all in

師父又話優質股 唔洗理短期業績
有盈警 跌到豬頭咁
你打工 公司蝕錢你走唔走?

長供12 又十送一 又派息

跌左咪執番
唔洗怕架
公司準時出糧
年年加人工
又唔執笠
又唔炒我
走唔走好

睇黎隻1830炒過龍, 份業績咁都跌咁多

中銀個倉沽哂
黎緊月供日等跌入貨，大貓

現時大貓個價位，長遠應該有啲肉食，希望管理層做得好好睇睇

想問下龔成講D野信唔信得過
新手

中銀放左10萬貨, 諗住致富入返, 應該一注入返哂好定都係分注入好

減供66算 主席痴撚線

因為龔成既觀眾多數都係啲新手
跟佢其實唔差得佢邊
當然有更好既佈處囉

咁不如無腦買煤氣

自己睇返上個post 尾

今年第九年供66
有無專家詳細再分析下66究竟仲有無空間去？
因為我開始想減供66

印度etf

9年....賺緊幾多

我無刻意睇 頭三年就每月同女友一人一萬
三至五年就每人一萬二
五至依家就每人一萬五
淨係睇中銀個大數 無專登去計賺/蝕幾多
咁多年都股代息

遲D又有東江電
D傻仔成日以為有外地業務backup無死
大佬人地外國D生意唔同香港
公用同REITS跑輸零售,科技股好多
如果小米同周大福係外國上市
神早同可口可樂睇齊

宜家應該>=2百萬市值

真。連登月供po既黨鐵主席

新手咪聽下
投資耐左你就想搵其他野睇
我一開始個時都係跟龔蛇睇信箱

之後耐左就搵下書睇睇下blogger
再耐d咪自己做下分析，唔好一味聽人講買咩買咩

應該5百至六百萬市值

放得啦 換馬

個個垃圾 i 字頭 就

真心想了解仲有幾多空間去 因為我淨係識得供 無認真研究 如果無乜空間就轉第二隻

認真 你淨係拎呢個本去收息 都UN UN 腳啦
財自了

上哂岸就黎笑鳩我地主席

佢有人同佢夾5千
仲要9年唔放
如果我另一半好似你地咁見升就放
我D7佢

供港鐵供到層樓番來
大家要學野
1. 唔好見升就放
2. 唔好睇倉
3. 唔好入ticker記數

係乜撚都唔理, 每月定時定候放低舊錢

仲有唔好成日上黎鳩叫 日日未開市就話比番啲錢我

一人一萬wo
乜春野夾五千

係喎,睇錯.

地鐵愈升愈有，睇黎破百指日可待

淨係本都差唔多300萬
咁多年又以股代息又升價升息

計埋今個星期爆升, 鳩估現值應該有600萬?
5厘息都每年收30萬

咁多人供領展
有無人去過股東大會

想叫老母幫手去，但有無野比佢食

1號仔

邊隻係下一隻66

其實66都係呢半年先升返上黎真係追落後
息唔多
唯一係穩陣獨大但低息
除非好似巴打咁唔理價月月供，人地都供左9年

準備供 11, 823, 1038
有冇同路巴打

真
9年前供領展/煤氣
收益>港鐵

供9年66 個位巴打 本都2,448,000

9年來升左171%左右

未計以股代息複息計算下 應該$4,186,080

我諗4球半 差唔多

All in 一隻
都好有膽色

I巴同女友應該搵唔少，10年前月供到一萬

果陣一畢業第一份工13800一個月
夜晚兼多份搵多4500-5000
我到依家都係做緊兩份工

唔係我呀,你睇錯名啦

哇.搵唔夠2皮供1皮
我搵2皮尾完全唔夠洗..
只能每個月供7千

最初2500-3000家用
每個月另儲800旅行基金
其他就點用都無限

9600 點去旅行

我女友都800

唔夠啦
我一年滑兩次雪洗萬3
跟住去兩個旅行去萬5

呢到都2萬8 / 12 = 都要儲2千幾

你咁樣去法梗係唔夠 我限米煮限飯

扣除家用同水電煤等定期支出後靠光合作用維生揮手區

搵槍指住你嫁咩

我無呻d咩喎 只係討論下800去唔到咩旅行

巴打一年去兩次short trip ?

原來兩次滑雪都唔係貴

好期待七月轉致富供個價
如果繼續跌一次過供返五個月總額均價仲低過之前

我

零成本轉倉法

留意返每隻過10K會逐隻收返你佣, 一炮過手續費隨時嘔突

所以佢咁慳依家咪上哂岸

兩萬都供到咁多
我真係要自我檢討吓

你呢隻咪龔蛇既搵唔夠一萬但儲一萬大法 受小弟一拜

其實個生活習慣左都好舒服
依家人工多左當然生活就可以更好
叫做先苦後甜

好勁..多過一半人工月供一隻
真唔夠膽

今年FG諗緊 供2000盈富+2000煤氣好唔好
但又想供隻收息供 可能匯豐 去儲定退休
就算D平穩增值股唔升 都有息可以食下
我咁諗有冇咩問題?

供盈富不如供2638
利申：2638打手

出埋2019業績可以一戰

如果儲到夠首期，咁我覺得買樓係好過轉其他股投資。樓可以自用，又可以出租。

依家D樓細到咁點住人仲要貴到仆街

可能位巴打已經有自住樓加幾百個係手
真正財務自由

@啤巴？

除非你本身有自住樓，唔係嘅話你呢諗法只會令你永遠上唔到車，我之前都係咁，睇住佢升穿400萬，同你一樣心諗咁貴又舊又細賣咁貴，錯過左上車機會

700跌

喊左, 尚悅嶺 (嶺嶺) 加到兩萬蚊呎都去到貨

我係呢個po講左啦
500萬買無設施算平
500萬就想要地鐵又要餐廳

In 2638 we trust

如果想富途轉股票返去恆生有咩方法?我睇佢轉出無得揀返去銀行

巴打點解對2638咁有信心？可以分享下嗎？

個個都係
除左我

66 真係癲左 一話加價

有護城河
利潤管制協議

換主席是利好消息

中電跌撚完未呀

美股INDA

賣晒佢再買

5月月供日: 46.25

7月 56都黎

lm

已經有自住樓就真係買唔買都得既
無既就結婚生仔點都要有一間自住先夠安心
股市同樓市都好同步,股跌樓都會跌
但相對跌幅,樓我覺我係少好多

樓有leverage，升跌都翻倍，但係借錢容易好多，息又低，call loan機會都低，對比用股票去借錢

小弟現在投資方案 每月儲$20000
每月$5000玩月供股票
入左 $2000（939）$2000（0003）$1000（823）
合共$5000
呢3隻打算長揸（最少3年）
另外我每月再儲$15000儲蓄（每年有3厘息回報）
希望3年後儲夠100萬夠錢上車（本身有20萬積蓄，希望女朋友3年後有30萬幫補一下）
想問下各巴打點睇呢個投資方案（有朋友建議每月儲蓄同每月月供股票既金額應該調轉）謝謝

diu 呢度個個月入咁高
可以儲1皮

939賣左佢 供內銀得於送錢

我均價5.93

你儲蓄咩有3厘? 儲蓄保?
點解唔係掟落啲高過3厘又穩定嘅股票度

巴打咁有咩好建議入邊隻較適合長揸（最少3年）謝謝

靠光合作用維生你都儲到二皮

樣樣慳d，比個目標自己希望3年後有首期

公司既儲蓄保黎計劃黎
巴打有冇咩邊隻可推薦比小弟？謝謝

推薦唔敢講, 我都無牌
如果你睇HSI成份股, 用息率去sort, 會發現唔少藍籌都過三厘, 多年往績又穩定, 例如2, 6, 11, 12, 16, 1038呢啲都係例子
而熱門嗰幾隻REITS, 除左823直頭四厘起跳

個3厘係保證回報定非保證架？
繼續揀番REITS / 公用股都好過939
派息又要要扣稅

銀行股有11，2388選擇

去捐精一Q 6000
每日一Q都180000

睇哂#1好似冇，想問10送1果啲紅股中銀洗咪收存倉？

2分鐘有6個負皮

趺多d 啦

呢度應該唔再提供中銀答問題服務？

月供嘅一律計月供倉, 跟月供規矩

除左imotion嗰三個月100k, 依家港紙定期有3%咩

我搵26k x 14...月供8000, 現金儲4000...其他洗唔哂就擺銀行...黎緊諗住加供...

我得恆生得2%咋

幾個月前開citi, 我問完佢話3個月得1.6

新資金？

其實咩係新資金？
姐係新客戶咁解

新轉入間行既就叫新資金

我儲萬5 一個月
本身諗住儲哂現金算
但發現愈儲舊錢愈細舊
先簡供1萬儲5000
樓上儲到2萬 不如試下拎1萬出來供

全數儲錢月供算了
月供8000-11000

接近all in月供+1

躝番感情台啦

港鐵股價係唔係無頂

下個月開始供點睇

所以股都無頂架啦

All in 2

一句講晒 2定3

3

3

本人並非證券業人士並持有上述股票

點解咁多人長遠睇好3仔?

2

本人並非證券業人士並想放棄上述股票

i巴記住66比你既教訓呀

都好多人唱衰

Why not both

2 & 3

本人並非證券業人士並個個準時科水

我都想問

教訓?
係咪後悔無仆心仆命求你地供?

66 @47 走哂dump 緊春

月供短炒

所以唔好見升放
見低又想放棄

冇人用
個泡沫遲早爆

冇人飲都爆左

好彩你冇高追
有無巴打40蚊樓上高追左

2手

腳巴有排都翻唔到家鄉了

終於細貓都一齊唔收最低結餘月費

等緊機會入

Good,可以調晒d錢去買股票,keep 住個0蚊既恒生戶口

我幾年前開左個HSB既戶口 可以唔洗KEEP錢 擺係到

係，同埋恒生部外幣提款機好方便

幾時唔收埋月供費

上個月$47蚊買 月供$1500 見到近排升想加注定維持千五算？ 想畢業後，有錢還loan之餘，有額外錢做本開初創企業

利申： 大學yr1；開始左兩個月 月供。我另外有月供12號 $1500 同2800 $2000

感謝各位巴絲解答

供呢個數最多還到loan，創業應該勉強d

我細貓係優進理財 平時排隊入外幣都無人排
佢而家免左我係咪會排到仆街

係,同你掉番轉
國銀D連登仔走哂
一入到去唔洗排隊,爽爆

佢唔收錢，但應該keep唔到理財總值會打番你落綜合理財

唔會打落去 upgrade左keep唔到就收錢
而家keep唔到就免費

姐係你擺廿萬係恒生apply個優進理財

跟住拎返走個廿萬

我想轉哂去渣打 用佢個優先理財

定係 大貓premium好

咁著數

34蚊果陣高j左

巴打40幾果陣有無沽翻出去

冇 跌番落40先沽

供12不如供1972

應該會打番落去嫁
如果唔是咪個個中銀理財?

巴打係點有呢個結論, 可唔可以講多d

致富連太古B同埋太古地產都有得供

轉過念法：我長揸10年，打幾年工用份糧還。應該夠？

我本科fg:~18-22K

係咁講 REIT升得過份過樓好多啦

啲人見升咪吹奏
你睇下呢排啲奶奶好友去哂邊

煤氣好快步後塵

唔同既係 煤氣業務仲support到十送一後既派息
當真係頂唔住個增長要減息果陣

點解永遠都做唔到第一個負評你comment
明明已經秒refresh

同感 次次都有2 3個係前面

就係support唔到幾多年

一公怖唔十送一/減派息個刻 就好似奶奶咁暴瀉幾成 到時邊有得走

so far仲得既 靠大陸增長頂住

太古好貴 但好優質

唔會downgrade咁好？
你肯定？

太古唔貴啦，只係長期都反映唔到佢應有既價值

冇人飲水！

中華煤氣（00003）持約兩成六股權的水務環保綜合服務提供商佛山水務環保股份有限公司，已向聯交所提交主板上市申請，獨家保薦人為廣發融資

值得買太古股票嚟支持下

有，不過係293
遲D考慮賣293換87

如果會downgrade,咁有乜人可以免到個服務費?而家公告就係免收服務費wo

優進換外幣定期有靚rate si免charge 但依家你用廿萬開戶 第二日就抽走 仲可以有呢啲優惠咁好？

唔即時downgrade, 隔半年/一年就down一次咁又點睇

我問隔離渣打Post仲好笑

有個巴打答我唔到門檻都可以upgrade 又免年費

我都下左

不定期，咁咪即係唔係一個月唔夠數就即刻downgrade囉，例如幾個月先review一次，咁咪免到囉

好似3個月一次

全面理財 係計平均3個月

你地一個月收幾多息先叫財務自由
我要3皮 6%息即係要6M

起碼連登仔fg 月薪，即係50k

巴打段野係邊度睇到，我問過CS幾次佢都話唔會自動降級喎

多一萬一個月就夠 我唔貪心

12萬 5厘 240萬股票

反正我都會繼續返工 奴性重

On9 不如3仔2000，823 3000
仲939唔好痴線啦，唉

好貪呀

儲少d 供多d

939真係唔值得供

供11好過

呢樣就睇佢啦, 一般新手都唔會投放太多錢落股票, 心態係咁無得變
不過都係建議, 如果每個月剩咁多錢, 15000放儲蓄不如拎多1皮月供
姐係每月月供15000, 5000蚊for月供加供調動
錢係你既, 點分配都係你決定

每個月1皮 我ok

anyway , 3年後, 150萬都上唔到車

005上啊

奶奶現價

無大陸資產chur入來就唔會既
150萬應該上到

咁多？

屌你老母 中共真係無所不用其極

唔准係大陸匯人民幣出境 我屌佢老母

中銀係就係無腦
$50又可以供好多隻又包哂唔駛比人收咁多錢
又多種類
但有啲野個price係高過呢$50
係乜野你就自己諗

要完全自由首先要有樓自住，再加生活費
應該每月3萬

一手最低消費$100
我3有1.幾手
823唔夠1手
咁搞法我唔係好明佢點收手續費

講緊千零萬資產
收入3萬好易
被動收入3萬就好難

我以為係你供既手續費

不足一手仍計一手收費

唔準好耐啦 D乜
就算得 都有上限
帶超過 比人捉到會gg

邊個話一手最低消費100
應該係一手$10 每隻股最低消費$100

哦即係誤會咗
即係每隻股10手以內都係收$100

首先要解決住的問題

一蚊都唔匯得走呀人民幣

除左人民幣 美金港紙全部可以匯走

就咁帶走就每次兩萬

搵多幾個信得過親戚幫下手走資

實行左一段時間啦
唔比大陸人走資, 鎖晒係強國入面

有無人話大貓做咩升左上去？月供緊

月供日再講啦

港鐵一個月前入左十手47蚊 依加放唔放好

放

襯今日放晒啲2800先

放
巴士先係大勢

呢個問題你最好等i巴答

唔答 唔想收負皮

第一個負皮

次次都做唔到第一名

我都係

唔比走資班大陸佬點解仲落到來香港炒樓

蟻民無得走咋

轉哂做美金咪得
我媽之前大陸賣樓要滙錢返港都係轉哂做美金

得喇得喇 你去擁抱佢 改變佢啦 肉酸到

睇黎有人取代左I巴地位

Exac7tly 我就係賣樓既錢

但人民幣兌咁低 0.83同0.88比 個滙率差幾萬蚊

當手續費
會唔會個順氣番啲

i巴在我心裏一直係支持中銀表表者

但取代左而家收負皮最多果個

i巴間唔中都有d用 呢條撚屌正係識叫人擁抱中銀 on9到

939又上翻6.6樓上
等到7蚊樓上先放都冇肉食
已經唔想供
物色多一隻增值股buy and hold算

銀行股呢啲咁週期性
真係唔岩月供
大手買賣炒波幅適合啲

係呀屌 而家儲埋939啲碎股都唔係唔多
放係度等佢跌啲再儲算

唔睇負皮數字都唔知, 原來都唔少潛水巴打, 平時都唔覺呢度有26條友

唔好再講沢田巴會唔開心

連登鐵三角
3 66 823

地產股都係週期性, 如果用呢個角度, 地產股都唔洗供

29

我好少出聲 係條友太on9姐 我連i巴都少比負皮

九點去中銀做唔做到轉倉，定要十點先受理？

真係當支銀有連登分部咩

37 有冇咁多人

咁香港啲地產都唔淨係地產既
綜合業務黎既

個0.05起碼差4-5萬喎

點當手續費

專登碌上去補負評

41啦而家

大家點睇823？
黎緊仲值唔值得 長供？

今日100 明日200

呢排少追po，台灣巴係咪少左上水

現價好貴(我鳩估應該過左2SD), 依家先入嘅話係買管理層

push

致富有埋wts比你問野

有無人除左月供港股收息，仲有玩美股收息？
自製出糧

美股我有買ETD

負埋你

仲用緊中銀月供既祝你個倉長蝕長有

屌你咩, 唔係個個都可以即刻轉架嘛
咪撚咁口賤啦

On9
未走到住都要俾你祝福

ETD 隻隻升到26蚊

有啲27

係，所以我淨係買到一半貨，

我做監察員
幫你地拎報價參考

想放 勻價6.55

仲用中銀既 自然會比中銀每個月既DH價懲罰

美股收息收稅bo

823 幾時上100

ETD, 市債封閉型基金唔收
不過我買REIT, 要俾30%

匯豐仲高過中銀

無所謂啦 用得匯豐都係有錢人
wfc price

合埋眼玩VTI, VNQ

月供日100冇難度

G20中美(又)宣佈暫時唔加關稅再傾__個月
然後就到月頭GOGOGO
各位準備好又食貴貨未

供完就話傾唔店數，加關稅

HSBC 都唔平

日收益又打j
幾時比我入貨啊 d cash 擺係到哂太陽

我無消失到呀

爆升

G20先戲玉

大家咁係咁上下時間入貨,D股價又一齊升一齊跌
點樣得中銀個倉蝕大貓唔蝕

咁應該係選股問題

揀冇人用 冇人搭 冇人租咪冇呢個問題

如果係中銀用cash月供，戶口已經冇哂cash,咁果個月既月供金額係咪會自動skip左唔會幫你買貨? 會唔會有咩手續費會扣?

因為中銀呃人囉, 雖然唔知點解用對上1X個月計, 用大貓供大貓, 個均價會仲高過用中銀供大貓一毫半仙
即係大貓都係呃人

你銀包無錢仲點買嘢？

唔用中銀HSBC用致富囉 有銀行唔用就去用券商

學中電咁扣商譽值

誠哥系股票做到野上月開始月供，誠哥系港鐵煤氣全部打陣j先

1113

垃圾中銀唔比人過數
我就再踩多腳準備射哂三十萬倉走

第一個月供得$6000幾蚊，想走但又唔想蝕手續費，但個價好靚放哂又好心痛

槓桿供其實可行
但前提下要個還款期要長 拉低還款額
否則你係唔會夠現金找數

暫時唔脫離唔係恥辱
身在曹營心在漢

唔洗驚
大把廢老D退休股票+錢係國銀
雖然佢地不問世事
對於D退休金, 有咩事佢同你死過
我地有backup

聽你咁講我內心又好過d

屌咁都唔係第一個負皮

有冇諗過根本上係佢回覆完，自己即刻負皮自己

仲有呢種操作
癡撚線

Cls 樓下d中銀atm有錢拎 但唔比入卡
見到個個去㩒錢縮低睇個插卡位 嘰一聲笑左出黎

無事,岩岩先拎完4k

1113做咩？先供一個月

買左一號仔
升得咁快想走

可以走了，長和系都係週期性，下隻到1113

隻1號仔係咪可以撈底

本想7月開始供
但係隻隻都好貴
未諗到供邊隻好

今天高位 明天更高位

識玩一定月供短炒

唔知 但問過兩個online cs,佢都幾肯定咁答我唔會降級

有冇巴打有供778? 點睇e隻股?
想供黎做收息股之餘
又見佢有增長

人地霍建寧鉅仔誠誠 74蚊撈就真係叫底

無撚得輸啦 如果你10.5入
但好似舊年咁回到8-9蚊既話 你驚唔驚先

reits驚咩

其實仲有好多指標做比較，不過未做

可以8月先開始

屯公大塞車
全世界轉搭地鐵
66又升

領展

劇本黎

中x 供左好多 如何撤資？

同我跌多啲呀
要跌耐先上$100呀

供完中出即飛

股joy呀

爬左文決定聽取各巴打意見
決定更改投資方案
$15000 玩月供 （3，66，823 各$5000）
$5000儲蓄
條路自己揀，仆街唔好喊

信連登仔 發大財

冇人用、冇人搭、冇人租

冇人飲
冇人供
冇人機
冇人性

冇人飲到底係維他奶定粵海

883

褔壽園係咪冇人死

有預感月供日爆升（包括中銀匯豐）

叻仔 66有啲保留 不過其實月供係死唔去
唔會蝕先囉 放心去馬啦

我反而最有信心係66
邊有一隻股 有公用股+地產股+REIT
無沙中線醜聞 個價唔止咁低

778其實有啲鬼, 賣左物業還20億, 規模細左個固定資產仲升咁Q多, 即係今年估值師估大左一截, 或者上年事先估細左一截, 總之好鬼

你地=冇人性(日日比負皮)

做乜搞靜個場

開埋條沙中線 70不是夢

因為未到月供日

少左i巴係度叫春

Thanks

準備轉大貓月供，入好plan之後係咪睇唔到？要直接睇佢入左倉先睇到？因為中銀會顯示你黎緊個plan係點，想知大貓一唔一樣

宜家跌 滿心歡喜加供
月供日爆升 hihi喇

聽日兩廢佬見面 決定大家個倉係升定跌

又要分享 又要打格

中電輸得果1%幾 加咩供

廢時比人笑啦
呢度咁多大戶

對比番其他三隻，係輸十幾%啦
早知all in 連登三寶

點會笑 你自己都講左幾時供 供幾多錢

個倉最叻仔都係2020 669
823就愈供愈貴

邊有得咁計。你儲得2千 建議唔好加供住 時間流流長 急咩。
我隻2382 由90幾蚊 跌到60幾就話加供姐

27除左賭業酒店仲有建築喎
簡單講增長就27 收息就1928

隻中電係靠食息架咋

正常喇

咁就要睇你眼光喇。同埋你月供 唔怕喇。邊做邊改

唔明啲大行做咩唔開放reits比人供

你18年7月先供 19年呢半年係升市
你遇多幾次跌市再諗啦 升市係人都賺
恒指ytd 都10%up

佢入市位好靚

又好似係
再仔細研究下先

呢d野真係唔係好識 你地有睇開財務報表d書？

中電個位唔夠靚
蟹過幾年939先轉玩月供

你整體回報都唔錯 唔怕喇。有低位俾你供咪仲好 唔通要好似823咁咩 個個位都供貴貨

冇錯我17年7月供
頭個半年真係冇咩壓力，仲要上到3萬點
之後18年食左屎咁睇完日日紅日日跌，跌到殘哂
真係經歷多幾次大跌市先會學到心態

岩呀 起碼要食到16年18年啲低位 先練到月供既心態

鍾記d書睇過哂咁

自問未練到
我手持大快活，今日跌左6%好心痛

等月供日等到頸到長

比位入貨 唔好咩

減息唔跌有鬼

轉倉教學係咪應該補番條LINK

正評多過負評

好重要,竟然無人貼出來
首先你去銀行搞射倉無準備呢D
又走去射倉, 人地D職員實黑面
一定叫你自己死番去你間銀行問
呢張野印出來填, 不求人

Rebalancing and reallocation
賺到就要執執位同比例
呢度先難

有息但輸價位
打和離場

真係財息兼收

基本面好似差左

冇仲負緊錢

龔老師教落
持有的都是優質股
不怕短期升跌

17年供，18年低位完全無感覺

餐飲賺少左多數都係租太貴, 啲吸血鬼郁啲就加10%, 快餐店撚加到10%價, 加咁多客都無埋, 仲未計人工升幅
結論: 823同778兩隻吸血鬼又贏

利申: 無睇年報, 純鳩估

18其實只係算調整

月供9000 想供3隻
5 12 仲有冇咩心水好推介下有啲潛力嘅

1299

可唔可以請教下，鐘記係邊個？

股壇老兵鍾記

一直想供佢但呢排升到52好似太高

823 有買...冇買...

呢句好邪 可睇睇5，700

唔該晒巴/絲打

如果係2,12,66,1299 四簡三 點簡好啲
下個月第一期

144

2388
第時一帶一路大捷無供唔好喊

我會放棄2， 息率算低，長遠大陸有意賣電俾香港cap 水

月供8仔有無得諗？

無

對住大貓個list 真係唔識揀

想問你係滿倉定係未計cash?

相同供款比例下
823升得咁快
實拉大晒個比例
妖股

我花旗咪仲少

87001

好 咁就供12 66 1299
但巴打會唔會覺得66 1299跌返啲先供

唉
大快活

一個餐賣咁貴都蝕錢 垃圾管理層

請問hsbc set月供deadline係幾號
下個月中先book到開户口 想八月開始供

大快活純利倒退 人工平均加5% 羅開揚：加薪1%「會畀員工鬧」 股價急挫7%

放心 823唔會再升好多

G20 又準備大升

Trump條撚屌真係又loop一次
各位手足呢鋪月頭硬食2幻9

我開始估到侵侵既部署

For n =1 to ∞

月底：重啟談判
月供日：談判進度非常理想 有望達成協議
月供日後：加徵新關稅

n = n+1

玩到佢大選呀

你日日咁落力踩823

實事求是姐
過去十年領展主要係將啲政府垃圾爛場翻新變返正常嘅商場 先有咁大增長動力

而家已經有得咁做 靠內地同係香港做發展商 增長得幾多？ 海濱滙前後都起碼搞左5年 5年先一個新場

曾經學過既mathematical induction

Same

咪玩啦,開證券戶口唔洗等開市

果然係黑心企業先搵到錢

唔知old news 咗未
咁多位用信用卡供嘅巴打，原來大新都有得用信用卡供 cap $5000
收費就未知，官網寫每隻38 (買入) 大家要轉會又想賺分嘅可以考慮下

例如某展

華為都放生, 屌你做乜鳩

呢句真 要黑心先搵到大錢

唔識 唔明

殺埋肥熊先落 點睇

之前無反檯炒左一輪, 今次多數又炒一輪, 我鳩估又炒返上三萬都得

準備貴供

For n =1 to ∞

if name == '牙籤屌系好易斷'
月底：價升
月供日：供貴貨
月供日後：價跌

n = n+1

while(i-vtec.exist){
i-vtec.post.負皮++;
}

利好消息升啦,一邊食阿活醒神早餐一邊打機

升返就可以比我平手放哂佢再轉銀行

【投資攻略】港鐵股價11連升狂破頂 專家：已呈超買散戶勿高追

專家食屎啦.jpg

仆街同主席同一思路

你已被同化。

唔理 下個月照供

要捱貴貨

個個月都捱貴貨

主席 食屎啦

唉屌 我諗射倉諗到爆了
我真係一蚊都唔想比中銀賺了
之後想用一通供 供夠數射番去耀才or大貓
咁樣有冇得諗
煩係煩屌你中銀射倉好撚貴
雖然唔係甚麼大户
巴打們救我

射倉要100蚊
賣都係100蚊
除非你keep放係度，否則點都要比錢中銀

同埋基本上全部都係痴住d碎股
好撚煩呀屌
有冇咩建議

我好快會賣哂佢 拎錢走再供過

你會轉用邊間

大貓

碎股咪轉倉囉
十手內簡係100蚊

收到了thanks 巴打
一通供 供夠數射番去耀才or大貓
呢個方法覺得點

1038做咩事呢個月係咁升...
唉,59蚊果陣冇入

碎股每隻收100？

妹咗好耐

如果中銀月供緊5隻

射倉去渣兜抵唔抵

渣打網上銀行成日死機

主席
有冇招呼埋你

我做女果個招呼番主席=OK

單生意唔洗傾啦

即係4月頭加價 3月底買多張都會票先

原來中銀供緊嘅嘢第度供唔到

咁多間都冇？

係

銀行就話無姐, 致富有啦掛

好後悔供咗2388
未夠一手 又唔沽得住

證券行無咩信心認真

邊隻咁巴閉？

無問題

好有說服力

[NO.] : 香港本地XX，都唔會衰得去邊

咁唔好轉
留番中銀

就過15萬果時射倉囉
手數唔多嘅話成本都係多一百
致富免你嘅佣金都唔止啦

無錯

我用致富供置富 供夠15手就射落大貓

支持

呢位ching 乞負皮

12兩個仔接班，十送一KEEP唔KEEP到

3應該難keep 過12
12暫時派息都唔吃力
3已經開始派息都有d吃力

點都唔夠你爭

823你唔怕捱價就供, 呢隻依家類似3仔咁貴

你都係

我中銀嗰邊都已經超過咗15萬

如果轉晒去大貓，額外成本係咪只係要畀代收息費？

本身供緊371，去到大貓又無得供

供咗嘅就轉倉，再供嘅就用致富咪得囉

3同823十年前供就醒
而家先供就太遲啦

供咩先唔遲呀日巴

778

離緊有個weekday得閒，想轉走中銀d月供股
想問下咁多位月供巴打
用一通定致富好d？邊個system用落順手d？

788就真 未來5G世界大把可能
仲有2318

躝啦, 你識條鐵
5G係咩原理你識唔識

我再諗諗823可以換咩
定係可以換一隻公用股例如2，6，1038？

個時1038呢隻野係月供post都好熱門 唔少人供 仲係$70樓上
我年幾前兩年前已經不停係post度屌柒1038 好多人話我唔識野

結果到今日係$65樓下妹下妹下 妹左好耐 冇哂人提
我諗好快823同3都會係咁

躝啦你

想問下如果想供REIT
435定778前景會比較好？
見435就寫字樓+零售，778就住宅+零售居多
PE就778好過435
求指教

兩隻都供咪唔洗擔心

啱
同期你都屌柒緊3仔無人用
果陣好似$13-$14，無留意股價依加跌到幾多

如果係妹妹下，到時咪再諗，起碼食到幾年升幅先

本身有月供緊股票
如果想再月供基金 係唔係 唔贊成？

我都唔係好熟呢類型產品
可唔可以講解下

其實想月供 每月派息美元收益果d 債基
通常係5%-9%息

當然9% 果d 係買垃圾債+股息
5%果d 大多數係投資級債

反而想問下日巴
一般而言, 每個行業/類別都係只揀一隻黎供
但日巴1299同2318都有供
係咪因為2318業務廣泛到其實係金融集團, 當佢唔同類別, 先同1299一齊供?

無咁多錢啦

個個月都咁高息？
咁唔洗玩其他野

5-9% 係年息
每月派息 要除12

哦
係咪好似儲蓄保果啲咁
有個年期限定，滿左先攞得錢？

唔係
隨時可以賣出
當好似股票咁，但當然背後有管理費 同 認購費

咁當分散投資係可以
但要睇下啲基金表現得唔得喎
諗起強積金咁

當然

追下post
前排我先分析過下

今天暫停討論一天。

Fundsupermarket
唔想煩就銀行, 有每月出糧感覺

我個月供plan
3000 823 睇好佢係大陸發展
3000 66 係香港壟斷又有政府撐腰
2000 12 多土地儲備又有一部煤氣 每年又十送一

有冇更好既建議

.

唔係睇好大陸 係睇好佢姐
唔使屈係香港
多D發展空間

388啱晒你

你個灣仔站同金鐘站都暫停咗

又要供貴貨

基金無股票透明度咁高 所以不了

270

做咩咁多正評 主席買左好多ac?

中銀咁平都要轉 都唔知你地諗咩

有唸過供
但270睇翻成年有升冇跌
估值好似貴左啲啲
利申上網睇人鳩up

以高既價錢買優質股 都好過以低既價錢買垃圾股。同埋你要記住 你係月供

代替邊一隻？

聽日跌1千點

全世界都要升,港女點會跌

659 唔錯

上完覺得點先

以為個市壞左，原來今日71

係香港壞左

準備好接貴貨未？

展展上

又升

大家早

經過咁多事發生

都知港鐵值得信任

支持港鐵

只係想搵隻地產或收租供
又唔想供12 雙主席

今日高價明日低價

823岩岩5日低入左2手 填補返放走左既月供倉

哦

連最差既2382都唔蟹了

冇乜心機供港股

用緊花旗了

呢d位好想減供一半 廢事愈供愈貴

唔好理
供左先

肥媽炒菜 食左先講

主席

估唔到個跌市維持得兩個月又升番曬

轉美股先係正路

升

又升 幾時跌

上番3萬點不是夢

5號升

中電gogogo

我愛港鐵

遊行概念股

主席高瞻遠矚一早扑中股王

主席一早睇到66有遊行概念，高瞻遠矚

港共有排反，反到2047
長揸首選

雖然呢d大藍股放係度
十年廿載點都會升
但果時跌到37，38蚊
我比人日日屌老母
宜家市場終於還我清白

但主席係咪仲供緊500

主席
嘉華條女好唔好屌？

夠一手未?

屌..隻1299升到啪啪聲

留個正皮先

日收益 打J 日

你冇咩?

有 岩岩諗緊放唔放好
但估計可能會823咁上到100蚊
所以決定加供

長揸!

兩隻增長股2020 669 帶來最大貢獻

有諗過669 但大貓冇得供

中銀喇

呢度得你用中銀

聽講你都係喎

sor 轉左花旗

你睇下會員巴個2018統計就知, 好多巴打都係皮皮聲咁供

你講我就信架？貼倉

我都皮皮聲咁供 但我係窮L
供多d好過擺喺銀行on99

好耐無追post，原來#1 已經刪哂中銀既字眼

想問下如果想響應撤資，轉倉去大貓，係咪響大貓開完投資戶口，再去中銀同佢講轉去大貓，再去返大貓就得？

睇真啲, 原來今日匯率息, 股市升, 拆息都升
呢個係乜玩法

唔係，建議留返係中銀

倉未得閒轉
轉左D錢落戶口度
享受買股免佣中
你果間一買一賣唔見左2舊水
宜家真。免手續

期待2019年尾統計
相信大家2018低位搵唔少

證明琴晚立法會咁大件事都唔會影響股市
冇得比班仆街賴咩影響經濟股市

花旗個月供仲垃圾過恒生, 主席係你唔係咁到用得落下嘛

垃你XX

我花旗打手睇完都用唔落, 主席你真係抵得諗

花旗一手手買就抵，就算唔係出糧戶口，都冇最低佣金收費，平過其他銀行

但係月供又要最少俾50收息又要收最少30，不了

躝

我用緊花旗出糧戶口都冇諗過係花旗做月供

花旗打手順便打埋美國本土花旗戶口

咁一手手買係咪花旗抵過HSBC 中銀

主席啲口味真係好獨特

係香港開到o架咩?

出糧戶口既話係

我係美國開

花旗一出, 誰與爭鋒
beat都有得你dem
用花旗, 香港銀行我稱霸, 望一下, 大貓中銀在腳下(下略)

利申: 唔洗問我邊間教會, 我花旗教

嘩, 飛埋過去開咁誠心, 你直頭係真﹒花旗打手

睇通未來

可能你地會覺得我太過杯弓蛇影，我覺得反正對我黎講飛一轉美國成本又唔係高，個戶口又可以保我安心之餘又可以慳番將來電匯去美國券商費用，why not go ahead

花旗OK嫁
起碼今晚訓得安心
以前訓訓下成日醒

nice job
唔講太多,成日話人打手
開大貓啦你地
順便買埋大股東中平保險啦一條龍服務

係咪即係CITI HK轉美元匯去CITI US, 同CITI US入錢去美國券商兩步都唔洗錢?

其實好簡單:護照、簽證、香港身份證、香港三個月內地址證明、美國通訊地址(要黎收debit card ，無需地址證明，可以搵你個frd /frd 個frd 幫你收完寄番香港)、可以收到sms既美國手電號碼，係大城市(我自己係紐約唐人街)搵間citibank 開戶，大城市(近唐人街)分行職員應該都見得多遊客開戶

首先要變一個美國地址出黎...

總會有既，我果個都係frd 搭 frd

煤氣真係無人用了

加油

你可以開post整教學

問問問你LM
[size=3]自己[size=3]搵啦

問問問你LM
自己搵啦

此拎可找到股票 [ 一手 ]買賣最低消費
可以與鄰行比較!

Citi果個好似一斷左月月增息就無左買入免佣

利申：用左幾年

終於有人讚賞

多謝！

終於得閒射哂倉 cut中銀戶口

日日升

我見依家新開戶 每月交易一次就免

中電 我屌你老母 升乜9

吸煙啦而家

有質素既資產，市場總會還佢一個公度

識野
6055 中煙香港
如果你ipo價 ~5蚊入十萬貨
現價每手賺緊2皮 帳面合共賺8皮
8皮夠你d收息股收十幾廿年

一到月頭823又黎料
大家準備好高位入貨未

「如果」

778創新高

如果有如果
我琴晚就中左六合彩啦

首先你要IPO入左, 然後死都唔放
換轉係我, 我10蚊肯定就已經走左

利申: 抽唔中

之前跌一跌好似全城跳樓咁

而家升返少少又屌哂鬼

價升量唔升，爆起上黎應該好恐怖

日日望住佢升 唔敢入

結論係呢啲錢唔到我賺
各位手足繼續月供啦

可以試下keep住沽空

煙點會無人食

供緊

823月供前就70度向上

［member]5.95-6 橫行好耐 差唔多又要爆啦[/member]

早排入左貨咪無煩惱

我月供唔洗煩自己睇價

今朝都填咗form, 等射

5.63

我本身都打算等, 但度度下, 9月個業績多數靚仔, 5.9x入都十之八九都有5厘就去馬
入完錯過左5.7x個水

5.6-5.7妹咗好耐，我就係果陣買

煤氣真係每日都高位緊
點搞

過多幾日就創新高啦

5.7樓下買嘅話, 都幾肯定9月會變5厘
我5.8x同5.9x都有買, 均價5.93, 其實我估9月應該都係4.9厘左右

展展

呢個價咪年頭2月價, 但HSI呢輪都唔似會去返年頭嗰個位
只能怪自己年頭入左778同808兩兄弟, 無留意仲有隻435

咁大貓嗰班咪一齊死

無所謂啦 當儲股數
睇價位入會好辛苦
供多1蚊 又多d息收

66升到53

唔係你切

主席唔派膠

找你數先

其他好唔好用都好 永不錄用支那銀行

仲諗住今個月有平貨入架

823又月供前痴孖筋

呢期啲連登熱門月供股升撚到唔識停

再咁升法好快到價

想像到好多人100蚊位會全沽823

100我相信都要一段時間先突破到

呢2個月都係上上落落咁橫行，好大阻力

隻隻月供股都喺呢d時候發神經

大家玩緊既係月供蠱票

咁都只係第二

台灣巴好耐冇見

沽乜鳩，長期持有

賺夠 比其他人賺下啦

有冇瑞士山區肺

Strong hold

823 - 823蚊先沽
66 - 66蚊先沽

你隻66未夠$66就無供

2800 - 28.00沽

會員巴
我都有mon post既 但823最近真係好悶 自己又多野考
今日升得多 我又上下水先

16 - 160沽
700 - 700沽

[月供股票] 2019年7月(1) 問定唔問 睇完#1先好問

1001